林鄭成績表：香港連續10年成全球樓價最難負擔城市 為上樓市民要不吃喝逾20年

香港仍然是全球置業負擔最沉重城市。據調查機構Demographia最新發表的調查報告顯示，香港連續10年成為樓價最難負擔城市榜首，樓價對家庭入息中位數，則由上一次調查的20.9倍，略為改善至20.8倍。

調查以截至去年第3季數據，顯示香港樓價中位數為704萬元，而家庭入息中位數為33.8萬元。若家庭息中位數計算，即港人為上樓要不吃不喝20.8年。

報告﹕樓價中位數為704萬元

那麼700萬元左右可以購入一個怎樣的單位。翻查資料顯示，長實集團（1113）去年10月開售位於深水埗項目愛海頌首批單位時，一個面積488平方呎的2房單位，折實售價為721.7萬元。

香港樓價高企與供應不足有相當關係。報告指出，自上世紀70年代，香港政府透過控制土地供應，變相控制了住宅供應；又指出樓價高企與綠化帶等監管環境有關。

為解決香港樓價高企問題，土地供應專責小組於2018年提出填海等方案以增加房屋供應，及減輕市民負擔。在去年個別私人發展商捐出或借出部份農地，以應對房屋供應短缺問題。

幾時有85000？ 我屌你老母香港政府

十年啦 我屌你老母
香港政府去食屎啦

用中位數計
要不吃不喝20年先買到樓呀
真係服撚左香港人 到第今年先爆

土地政策、人口政策同炒樓先係問題
唔好再比佢尻up話冇地冇樓 收皮啦

當年老野都推到85000
點會冇地
你整個65000先羅

馬上停止150及各種輸入低端人口政策

講個笑話：9成按， 呼吸plan

講得太多，無乜感覺